<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Name>Português (Brasil)</Name>
  <Code>PB</Code>
  <HelpPage>
    <!-- TRADUCAO PORTUGUES BRASIL POR CHELO_BR EM 27/09/2025 Versao 26060-->  
<!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    --> 
    <StationpediaPage>
    <!--DEIXE ISTO SOZINHO, NECESSÁRIO PARA ESSAS PÁGINAS-->
      <Key>Home</Key>
      <Title>Home</Title>
      <Text>
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--DEIXE ISTO SOZINHO, NECESSÁRIO PARA ESSAS PÁGINAS-->
	
    <StationpediaPage>
      <Key>Search</Key>
      <Title>Procurar</Title>
      <Text>
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Dispositivos de câmara de ar</Title>
      <Text>{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Unidades Lógicas</Title>
      <Text>{LIST_OF_LOGIC_UNITS}{LIST_OF_MOTHERBOARD}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>CartridgePage</Key>
      <Title>Cartuchos</Title>
      <Text>Estes podem ser adicionados a {THING:ItemTablet} ou {THING:ItemAdvancedTablet} para executar diferentes funções de diagnóstico.
{LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>StructurePage</Key>
      <Title>Estruturas</Title>
      <Text>{LIST_OF_STRUCTURES}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>ElectronicPage</Key>
      <Title>Eletrônico</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>OrganicPage</Key>
      <Title>Orgânicos</Title>
      <Text>{LIST_OF_ORGANICS}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericPage</Key>
      <Title>Atmosféricos</Title>
      <Text>{LIST_OF_ATMOSPHERICS}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>RubbishPage</Key>
      <Title>Rubbish</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>FurniturePage</Key>
      <Title>Mobília</Title>
      <Text>{LIST_OF_FURNITURES}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>LorePage</Key>
      <DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
      <Title>Facções</Title>
      <Text>{LIST_OF_FACTIONS}</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Fabricantes</Title>
      <Text>Estas são estruturas energizadas que podem ser usadas para fabricar coisas que você precisa no jogo. Elas geralmente levam {LINK:IngotPage;Lingote} para fornecer os {LINK:ReagentPage;Reagentes} que precisam para fazer coisas.
        {LIST_OF_FABRICATORS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Dispositivos</Title>
      <Text>Estas são estruturas, normalmente energizadas, que possuem funções especializadas, incluindo Lógica, Atmosfera e muito mais. Elas são construídas da mesma forma que outras estruturas.
        {LIST_OF_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Tubos Transportadores </Title>
      <Text>São estruturas, normalmente energizadas, capazes de transportar, receber e enviar outros itens, ou auxiliar na sua produção. A maioria possui funções especializadas, incluindo {LINK:LogicUnitPage;Unidades Lógicas}, {LINK:AtmosphericPage;Atmosféricos}, e muito mais. Eles são construídos da mesma forma que outras estruturas.
        {LIST_OF_IMPORTEXPORT}
      </Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Fundição</Title>
      <Text>Depois de obter {LINK:OrePage;minério}, você precisará transformá-lo em {LINK:IngotPage;lingotes} para poder utilizar seus {LINK:ReagentPage;reagentes}. A fundição frequentemente produz {LINK:GasPage;gases}. Isso ocorre tanto no {THING:StructureArcFurnace} (para receitas simples), quanto no {THING:StructureFurnace} para {LINK:AlloyPage;ligas} mais complexas, e por fim na {THING:StructureAdvancedFurnace} para {LINK:SuperAlloyPage;superligas} muito complexas. Para as ligas avançadas, será necessário atingir proporções perfeitas de mistura, {LINK:TemperaturePage;temperatura} e {LINK:PressurePage;pressão}.</Text>
    </StationpediaPage>
	
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Mineração</Title>
      <Text>Você pode minerar {LINK:OrePage;Minério} usando um {THING:ItemMiningDrill}. Se você usar um {THING:ItemMiningBelt} o {LINK:OrePage;Minério} será colocado automaticamente dentro dele.
      </Text>
    </StationpediaPage>
	
	<StationpediaPage>
      <Key>TradingPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Negociação</Title>
      <Text>Comércio é uma parte essencial da existência de um {LINK:Stationeers;Stationeer}, especialmente em mundos mais extremos, onde novos cadetes podem ter dificuldades iniciais para sobreviver sem assistência.

Existem três níveis distintos de contatos. Esses contatos têm dificuldades crescentes para serem localizados e permanecem disponíveis por cerca de 20 minutos antes de partirem e serem substituídos por outro, então será necessário encontrar os contatos mais difíceis se quiser acessar diversos comerciantes.

Os contatos precisam ser “resolvidos” pela antena parabólica antes que ela possa determinar com precisão se está apontando corretamente para o alvo. O tempo necessário para resolver o contato é determinado pela potência da antena multiplicada pelo alinhamento da antena, dividido pela potência mínima esperada do contato. Se o processo estiver lento demais, isso provavelmente indica que você não está nem perto do alvo, e deveria tentar outro ângulo bem diferente. Alternativamente, o contato pode exigir uma potência muito alta, e sua antena atual pode simplesmente não ser potente o suficiente para resolvê-lo em tempo razoável. O processo de resolução consome apenas 10% da potência real configurada na antena.

Depois que a posição do contato for resolvida, será possível pressionar o botão de interrogação. Assim como na resolução, será necessário direcionar energia suficiente ao contato. A janela de interrogação informará os cálculos atuais. A interrogação possui um limite mínimo fixo: se a antena não estiver bem apontada ou a potência for muito baixa, o processo nem poderá ser iniciado. Também há um tempo mínimo necessário — contatos mais difíceis demoram bem mais —, por isso é recomendável usar potências mais altas para garantir que o processo termine antes que o comerciante vá embora. Após a interrogação ser concluída, você poderá aterrissar o comerciante como de costume.

{LIST_OF_TRADING_DEVICES}
      </Text>
	</StationpediaPage>
	
	<StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Construção</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>{HEADER:Primeiros Passos}
Normalmente você usará {LINK:KitPage;kits} para iniciar a construção e, em seguida, uma variedade de {LINK:ToolPage;ferramentas} e {LINK:ResourcePage;recursos} para completá-la. Preste muita atenção à quantidade de kits necessária para construir o que você selecionou, pois algumas estruturas exigem mais de uma unidade da pilha para serem construidas. Para certos kits, haverá várias opções de construção — use o {COLORRED:Scroll do Mouse} para alternar entre elas.

{HEADER:Estados de Construção}
Algumas estruturas possuem vários estados de construção que exigem combinações diferentes para serem concluídos. A dica de ferramenta indicará a combinação necessária. Às vezes será preciso ter dois objetos, um em cada mão, para completar um estado de construção. Algumas ferramentas precisam ser ligadas antes de usá-las — isso pode ser feito pressionando a letra {KEY:ToggleHandPower} enquanto estiverem na sua mão ativa.

{HEADER:Dicas de Ferramenta}
Se você olhar diretamente para uma estrutura incompleta, verá informações sobre o que precisa fazer para completá-la. Se estiver segurando uma {LINK:ToolPage;ferramenta} incorreta, uma dica será exibida informando qual ferramenta usar para desconstruí-la.

{HEADER:Pressão}
Durante a construção, é importante lembrar que a pressão é medida como um diferencial. A maioria das estruturas tem um limite de 200 kPa: se a diferença entre a pressão interna e externa for maior do que isso, você terá problemas.
	  </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Reagentes</Title>
      <Text>Estas são quantidades químicas de determinados tipos.
      {LIST_OF_REAGENTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

	<StationpediaPage>
      <Key>MusicPage</Key>
      <Title>Fazendo música</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>O {LINK:ODA;ODA} não aprova trilhas sonoras ou outras distrações.  
Por isso, os {LINK:Stationeers;Stationeers} tiveram que criar sua própria trilha musical para acompanhar o trabalho exigente de construir e manter infraestrutura fora da Terra.  
O centro dessa prática é o **sequenciador por passos**, que permite aos Stationeers criar padrões musicais curtos ou loops.

{HEADER:MÚSICA DIY – PRIMEIROS PASSOS}

1: Conecte 8 {THING:DeviceStepUnit}s ao seu sequenciador por passos através da porta de dados no lado esquerdo.

2: Rotule cada unidade de passo, depois atribua as unidades de 1 a 8 no sequenciador usando a chave de fenda.

3: Selecione o alto-falante de saída (ex: {THING:PassiveSpeaker}) onde o sequenciador irá reproduzir os sons. Ele deve estar conectado à rede lógica no lado direito do sequenciador.

4: Coloque um {THING:StopWatch} e use um {THING:StructureLogicReader} e um {THING:StructureLogicWriter} para escrever o tempo na variável de tempo do sequenciador.

5: Defina o BPM no sequenciador usando um {THING:StructureLogicDial} e um {THING:StructureLogicWriter} para escrever na variável BPM do sequenciador. Quanto maior o BPM, mais rápido será o ritmo da sequência.

6: Insira um cartucho de som de sua preferência e selecione qual variante de som deseja tocar pressionando os botões de seta acima e abaixo do compartimento do cartucho.

7: Escolha a altura (pitch) dos sons que deseja tocar ajustando o dial em cada uma das 8 unidades de passo para a nota desejada. Com percussão, cada nota gera um som de bateria diferente. Você pode testar os sons pressionando o botão de ativar em cada unidade (com o sequenciador inativo).

8: Solte a criatividade com o {THING:DeviceLfoVolume}.

9: Por fim, ative o sequenciador e entre no ritmo, Vibeoneer.
	  </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>TemperatureControlPage</Key>
      <Title>Controle de temperatura</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>Para controlar a temperatura de um sistema, precisamos adicionar calor (aumentando sua temperatura) ou remover calor (resfriando-o). Essa é a ideia básica do controle de temperatura. Os dispositivos que realizam essa função são: {THING:ItemWallHeater}, {THING:ItemWallCooler}, {THING:StructurePipeRadiator} e {THING:StructureAirConditioner}.

NOTA: Existem muitos métodos de controle de temperatura. Alguns não utilizam nenhum dos dispositivos mencionados acima. Aqui, estamos cobrindo apenas o básico.

É importante entender seu ambiente antes de instalar qualquer tipo de controle de temperatura. O volume de gás ou líquido é um fator essencial na escolha do método adequado. Um {THING:StructureTankSmall} pode armazenar até 6000L, enquanto um {THING:StructureTankBig} comporta até 50.000L — o que significa que, se ambos estiverem cheios, o tanque pequeno reagirá mais rapidamente às variações de temperatura. Uma sala é um espaço que pode conter certa quantidade de gás. Quanto maior for, mais volume comportará. Assim, as mesmas regras se aplicam tanto a tanques quanto a ambientes fechados.

{HEADER:REDES DE TUBULAÇÃO}
Uma rede de tubulação consiste em um ou mais segmentos de tubo conectados entre si, sem interrupções. Uma rede compartilha a mesma atmosfera ao longo de todo o tubo, independentemente do seu tamanho. Se você alterar a temperatura ou a pressão em uma extremidade da rede, essa alteração será instantaneamente sentida na outra extremidade.

Adicionar certos dispositivos pode dividir a rede em duas. Por exemplo, adicionar uma {THING:StructureVolumePump} separará a rede em duas: uma antes e outra depois da bomba.

Use o {THING:ItemTablet} com o {THING:CartridgeAtmosAnalyser} instalado para visualizar as informações sobre o conteúdo de qualquer rede de tubulação.

{HEADER:RADIADORES}
Fabricado na curvadora de tubos, um {THING:StructurePipeRadiator} permite a troca de calor entre os tubos e o ambiente ao redor. Eles funcionam em tubos normais e isolados, e também possuem versões para líquidos.

Em condições normais, um segmento de tubo troca calor com o ambiente. Mas adicionar um radiador acelera bastante esse processo. O tubo continuará trocando calor até que a temperatura interna e externa se igualem.

{HEADER:RESFRIAMENTO PASSIVO}
Você pode resfriar ou aquecer qualquer ambiente usando um {THING:StructurePipeRadiator} para trocar calor entre duas atmosferas. Por exemplo: instale um tubo em uma parede, encha-o com gás e adicione radiadores ao tubo. Assim, as atmosferas interna e externa trocarão calor até atingirem equilíbrio térmico.

{HEADER:AQUECEDOR DE PAREDE}
O {THING:ItemWallHeater} é um dispositivo simples que pode ser instalado em uma parede ou estrutura e conectado à energia. Ao ser ligado, começa a aquecer o ambiente ao redor. Consome 1010W e pode ser controlado por circuitos lógicos para funcionar ao atingir determinada temperatura.

{HEADER:RESFRIADOR DE PAREDE}
O {THING:ItemWallCooler} complementa o aquecedor de parede, que só eleva a temperatura. O resfriador funciona retirando calor da atmosfera ao redor e transferindo-o para sua rede de tubos. Para funcionar corretamente, é necessário conectar tubos ao resfriador e preencher essa rede com qualquer tipo de gás. A capacidade térmica e o volume do gás determinarão a velocidade da troca de calor.

Quanto maior a diferença de temperatura entre o gás nos tubos e o ambiente, menos eficiente será o resfriador. Para manter a eficiência, é preciso eliminar o calor acumulado nos tubos conectados — normalmente direcionando os tubos para o exterior e instalando radiadores na parte externa.

Quanto menos eficiente estiver, menos energia o resfriador consumirá. Em máxima eficiência, ele consome 1010W. Pode ser controlado por circuitos lógicos, conforme a temperatura desejada.

Se o resfriador de parede estiver piscando um erro, verifique se há:
- Conexão de tubos ao resfriador
- Gás presente nos tubos conectados, ou se a pressão está muito baixa
- Atmosfera ao redor ou pressão ambiente insuficiente

{HEADER:AR-CONDICIONADO}
O {THING:StructureAirConditioner}, em sua forma básica, funciona como o resfriador de parede e pode ser usado da mesma forma — mas é mais potente. Ele resfria mais rápido e consome mais energia, sendo ideal para grandes volumes ou áreas maiores. Pode aquecer ou resfriar, dependendo da configuração.

**AR-CONDICIONADO: COMO FUNCIONA**  
O ar-condicionado tem 3 conexões de tubo (Entrada, Saída e Resíduo). O gás entra pela entrada e, conforme a configuração, calor é adicionado ou removido, sendo transferido para o tubo de resíduo. O gás sai pela conexão de saída, mais quente ou mais frio.

Você pode conectar o tubo de entrada ao de saída (verifique se ambos têm o mesmo número de rede). Isso permite maior controle da temperatura, pois o gás não atinge a temperatura alvo logo na primeira passagem. É necessário tempo e energia para alterar o calor do gás.

A instalação e configuração dependem do que você quer aquecer ou resfriar. Para uma sala, conecte um respirador passivo dentro dela às entradas e saídas do ar-condicionado. O tubo de resíduo deve estar preenchido com um gás refrigerante.

O ar-condicionado não precisa estar dentro da sala. Apenas o respirador passivo deve estar no ambiente, pois ele circulará a atmosfera interna até o aparelho.

Você pode usar um único ar-condicionado para aquecer e resfriar, basta alterar a temperatura alvo no painel. Mas se quiser automatizar os dois processos, precisará de dois aparelhos — um para aquecer e outro para resfriar, pois o painel só permite uma configuração por vez.

É possível instalar vários ar-condicionados na mesma rede para acelerar o processo ou combinar funções. Basta conectar todas as entradas e saídas ao mesmo sistema. A rede de resíduo também pode ser compartilhada, mas deve ser separada da rede principal. Isso também vale para tanques — mas, nesse caso, o tanque deve ser conectado diretamente ao ar-condicionado (em vez de usar respirador passivo).

**AR-CONDICIONADO: FIQUE ATENTO**
- Quanto maior a diferença de temperatura entre os tubos de entrada e resíduo, mais energia será consumida
- O consumo pode ultrapassar 5 kW, então é recomendável usar cabos pesados
- Usar a rede de resíduo ao ar livre nem sempre é a melhor opção — o gás nela pode ser útil em outros processos da sua base

**AR-CONDICIONADO: CONTROLE TÉRMICO DA BASE**
Há várias maneiras de controlar a temperatura da base com ar-condicionados. Aqui está uma delas:
1. Crie uma única rede de tubulação em toda a base, com respiradores passivos conectados em cada sala. Esta será a "Rede A".
2. Conecte a Rede A às entradas e saídas de um ar-condicionado.
3. Conecte o tubo de resíduo a outra rede e leve-o para o exterior. Instale radiadores nela.

Esse é o setup básico. Para automatizar, use um analisador de tubos na Rede A, monitore a temperatura e controle os ar-condicionados conforme necessário.

Boa sorte, Cadete!
	  </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Gases</Title>
      <Text>São gases químicos de certos tipos.{LIST_OF_GASES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Minérios</Title>
      <Text>Estes são itens que são {LINK:MiningPage;Minério} e muitas vezes podem ser {LINK:SmeltingPage;Fundido}. Você também pode obter minério misturado reciclando itens no {THING:StructureRecycler} e depois passando-o pelo {THING:StructureCentrifuge} que irá dividi-los em {LINK:OrePage;Minério} para {LINK:SmeltingPage;fundição} novamente.
        Existem alguns minérios que derretem quando expostos à luz solar ou ao calor e produzem {LINK:GasPage;Gases}. Por exemplo {THING:ItemIce} derrete em {GAS:Water} e {GAS:Oxygen}. Tenha cuidado para mantê-los longe do calor ou da luz solar até que você realmente queira que eles derretam.{LIST_OF_ORES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
	
	<StationpediaPage>
      <Key>GeneticsPage</Key>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Genética</Title>
	  <Text>As plantas possuem um conjunto de genes que modificam seu comportamento. Os genes de uma planta podem ser alterados de diversas formas — tanto de maneira natural quanto artificial. Quando uma planta produz frutos ou sementes, ela transmite sua genética com uma pequena mutação aleatória.

Além das mutações aleatórias, as condições de vida da planta também podem influenciar seus genes — por exemplo, se uma planta for privada de água, isso poderá afetar sua velocidade de crescimento e produção, e suas descendentes herdarão genes que exigem menos água. Dessa forma, você pode manipular as condições ideais da sua plantação.

Existem algumas ferramentas essenciais para gerenciar suas colheitas com eficiência: {THING:ItemPlantSampler} e {THING:AppliancePlantGeneticAnalyzer}. Elas permitem que você colete amostras de uma planta em crescimento e visualize o estado de seus genes.

A genética das plantas não é uma ciência exata e exigirá tentativa e erro, além de vários testes até que você alcance os resultados desejados.  
{LIST_OF_GENES}  
{LIST_OF_GENETIC_DEVICES}
	  </Text>
      </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Lingotes</Title>
      <Text>Esses são itens que normalmente são feitos de {LINK:SmeltingPage;fundição} {LINK:OrePage;minérios} para uso em {LINK:FabricatorPage;fabricantes}.
{LIST_OF_INGOTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Ferramentas</Title>
      <Text>São itens que cabem em um slot de ferramenta especializada e são usados para {LINK:ConstructionPage;Construção} e outras tarefas.

{LIST_OF_TOOLS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Recursos</Title>
      <Text>Estes são itens que são consumidos durante {LINK:ConstructionPage;Construção} e outras tarefas.
{LIST_OF_RESOURCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>KitPage</Key>
      <Title>Kits</Title>
      <Text>Estes são itens que são consumidos durante {LINK:ConstructionPage;Construção} e outras tarefas.
{LIST_OF_KITS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AutomatedRocketPage</Key>
      <Title>Foguetes</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>
As peças do foguete são produzidas na {THING:StructureRocketManufactory}.

A {THING:StructureFuselageTypeA1} deve ser construída sobre uma {THING:StructureLaunchMount}. Um {THING:StructureGovernedGasEngine} deve ser instalado em uma {THING:StructureEngineMountTypeA1}.

Os Umbilicais de Recursos são posicionados na {THING:StructureRocketTower} e conectam o {THING:StructureGasUmbilicalMale} ao {THING:StructureGasUmbilicalFemale} instalado dentro do foguete.

Um {THING:StructureComputer} com a {THING:MotherboardRockets} fornece a interface de controle do foguete.

Um par de enlaces de dados é usado para criar o {THING:StructureLogicRocketUplink} no planeta e o {THING:StructureLogicRocketDownlink} no foguete, ambos devem estar conectados ao {THING:StructureComputer}.

A {THING:StructureRocketAvionics} deve ser instalada no foguete para funcionar como o controlador principal do sistema de voo.

Na tela do mapa da {THING:MotherboardRockets}, é possível definir o destino do foguete.

Ignitar o foguete sem definir um destino permite visualizar o desempenho e o consumo de combustível sem realizar o lançamento.

Espere utilizar entre 5 e 20 Kmol de combustível por viagem, dependendo do tamanho do foguete.

A {THING:StructureRocketScanner} é utilizada para mapear locais desconhecidos e descobrir asteroides mineráveis.

Foguetes mais complexos podem utilizar {THING:StructureRocketMiner} e {THING:StructureCargoStorageSmall}.
{LIST_OF_ROCKET}
	  </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Comida</Title>
      <Text>Estes são itens que são consumidos para fornecer nutrição.
        {LIST_OF_FOOD}
      </Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
	  <Title>Roupas</Title>
	  <Text>Estes são itens que podem ser usados por entidades nos respectivos espaços de vestimenta.  
{LIST_OF_CLOTHING}
	  </Text>
    </StationpediaPage>
        
	<StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Eletrodomésticos</Title>
	  <Text>Estes são itens que podem ser colocados sobre bancadas. Você deve posicioná-los sobre uma bancada e fixá-los usando uma chave inglesa.  
{LIST_OF_APPLIANCES}
	  </Text>
    </StationpediaPage>
      
    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
	  <Title>Clima</Title>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>Os planetas do Sistema Solar não são tão calmos quanto parecem. Após sete dias em qualquer mundo com atmosfera, as forças misteriosas da natureza entram em ação — atingindo Stationeers desavisados com nevascas, tempestades de poeira e eventos vulcânicos.  
Por isso, a {LINK:ODA;ODA} recomenda que Stationeers recém-desembarcados construam uma base hermética dentro dos primeiros 7 dias após o pouso.  
Qualquer objeto dinâmico deixado do lado de fora durante uma tempestade — em Marte, Loulan, Vulcan ou Europa — corre o risco de ser levado para bem longe, inclusive seu módulo de pouso.  
Da mesma forma, fique atento: painéis solares são frágeis e podem ter seus vidros quebrados ou até mesmo serem destruídos por tempestades violentas. Durante as tempestades, sua produção de energia também é drasticamente reduzida.
	  </Text>
	</StationpediaPage>
    
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     MODELOS               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:Geral}
{LIST}Hash do Prefab {POS:300}{1}
Pintável {POS:300}{2}{3}{/LIST}
	  </Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Limites Térmicos}
{LIST}Ponto de fratura {POS:300}{0}
Ponto de inflamação {POS:300}{1}
Autoignição {POS:300}{2}{3}{/LIST}
	  </Text>
    </StationpediaPage>
  
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypePageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} Type {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingStackTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Conecta-se a {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingNutritionTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Temperatura de Fusão {1}
Pressão de Fusão {0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>DeviceTemplate</Key>
      <Text>{0}W</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasCanisterTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericsTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorsHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
      <Text>        
        {LIST}{0}{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>TierListHeaderTemplate</Key>
      <Text>
        
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{1}{/LIST}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeTemplate</Key>
      <Text>{0}{POS:300}{1} {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
        
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedGasesTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>Lore</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>Guides</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedReagentTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringItemTemplate</Key>
      <Text>{0}.{1}</Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>O {LINK:ReagentPage;reagente}, muitas vezes utilizável quando em forma de {LINK:IngotPage;Lingote}.

{LIST}Unidade {1}{/LIST}

{LIST}{2}{/LIST}
	  </Text>
    </StationpediaPage>
    
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>Um {LINK:GasPage;gás}, frequentemente produzido durante o processo de {LINK:SmeltingPage;fundição}.

{LIST}Calor específico {1}{2}{/LIST}

{LIST}{0}{/LIST}
	  </Text>
    </StationpediaPage>    
    
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Limite de Inflamabilidade {0} to {1}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Fome e Nutrição</Title>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>{HEADER:FOME}

Stationeers sentem fome com o tempo, mas nem todos os alimentos são iguais. Além disso, sua taxa de fome varia conforme as configurações e o nível de dificuldade. Comer consome apenas a parte do alimento necessária para restaurar sua fome até 100%.

Stationeers recebem suprimentos alimentares como {LINK:Agrizero;Agrizero} {THING:ItemCerealBar} em seu módulo de pouso ao chegarem a um novo mundo. Quando esses suprimentos se esgotarem, será necessário buscar novas fontes de sustento — como cultivar seu próprio alimento a partir das sementes fornecidas ou entrar em contato com um {LINK:TradingPage;Comerciante}.

{HEADER:NUTRIÇÃO}

Consumir ingredientes crus sacia menos a fome do que refeições completas — ou seja, repõem uma menor proporção da sua barra de fome. Os elementos básicos dos alimentos são criados por meio de sistemas de {LINK:OrganicPage;hidroponia}. Eles podem ser processados em ingredientes de receitas usando o {THING:ApplianceReagentProcessor} e, em seguida, transformados em refeições com um {THING:ApplianceMicrowave} ou um {THING:StructureAutomatedOven}.

A taxa de fome pode ser ajustada no menu de configurações principais, movendo o controle deslizante Fome/Hidratação. Vale lembrar que o controle de fome também regula sua {LINK:HydrationPage;Sede}.
	  </Text>
    </StationpediaPage>

	<StationpediaPage>
      <Key>FarmingPage</Key>
      <Title>Cultivo de Alimentos</Title>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>Para sobreviver em mundos alienígenas, a {LINK:ODA;ODA} espera que todos os {LINK:Stationeers;Stationeers} montem sistemas de {LINK:OrganicPage;hidroponia} viáveis ou entrem em contato com {LINK:TradingPage;comerciantes} locais registrados de recursos.

{HEADER:CONFIGURANDO}

Ao montar seu sistema hidropônico, você precisará de {LINK:OrganicPage;sementes}. Alternativamente, é possível plantar o alimento diretamente.

Equipamentos hidropônicos comuns entre os Stationeers incluem:

- {THING:DynamicHydroponics}
- {THING:ItemHydroponicTray}
- {THING:ItemKitHydroponicStation}
- {THING:StructureHarvie}

Todos os sistemas hidropônicos exigem água, luz solar e a mistura correta de gases — as plantas precisam de {GAS:CarbonDioxide} e produzem oxigênio (exceto o {THING:ItemAlienMushroom}). As plantas não crescerão na atmosfera errada. Se não houver luz suficiente, você precisará construir uma {THING:StructureGrowLight}.

Seu sistema dependerá dos recursos e do tempo disponíveis, mas uma fazenda bem projetada pode ser quase totalmente automatizada, desde que haja tempo e materiais suficientes.

{HEADER:COLHEITA}

A maioria das plantas passa por vários estágios de crescimento. Os primeiros estágios representam o desenvolvimento da planta. No terceiro estágio, é possível colher sementes da planta. No quarto estágio, ela produzirá frutos. Depois disso, a planta morrerá, a menos que seja removida.

{HEADER:FERTILIZANTE}

O fertilizante altera os processos de crescimento das plantas e é criado com a {THING:PortableComposter} ou a {THING:StructureAdvancedComposter}, usando matéria {LINK:OrganicPage;orgânica}.

Os efeitos do fertilizante dependem dos ingredientes utilizados:

- {LINK:OrganicPage;Alimento} aumenta a PRODUÇÃO da planta em até 3 unidades
- {THING:DecayedFood} aumenta a VELOCIDADE DE CRESCIMENTO em até 3 vezes
- {THING:ItemBiomass} aumenta a QUANTIDADE DE CICLOS DE CRESCIMENTO que o fertilizante dura, até um máximo de 5

O efeito de cada ingrediente depende de sua proporção no composteiro no momento do processamento. O fertilizante é produzido em uma proporção de 1:3 (fertilizante:ingredientes). Durante o processamento, são liberados {GAS:Nitrogen} e {GAS:Volatiles}, além de uma pequena quantidade de calor.
	  </Text>
    </StationpediaPage>

 <StationpediaPage>
      <Key>DecayPage</Key>
      <Title>Decomposição de Alimentos</Title>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>Os alimentos se decompõem com o tempo em {THING:DecayedFood}, a menos que sejam refrigerados em uma atmosfera adequada. A velocidade exata da decomposição varia individualmente de acordo com:

- TEMPERATURA – A refrigeração desacelera a decomposição, mas muitos alimentos podem ser danificados por exposição a pressões extremamente baixas, assim como por calor excessivo. A temperatura ideal é 0 kelvin (-272 °C).

- TIPO DE ALIMENTO – Cada tipo de {LINK:OrganicPage;alimento} possui suas próprias propriedades de decomposição. Por exemplo, {THING:ItemTomatoSoup} dura muito mais que um {THING:ItemTomato}.

- PRESSÃO – Alimentos se decompõem mais rápido quando a pressão cai abaixo de 1 atmosfera (101 kPa). A decomposição ocorre exponencialmente mais rápido à medida que a atmosfera se aproxima do vácuo perfeito. Pressões mais altas não afetam a decomposição.

- ATMOSFERA – Gases diferentes podem acelerar ou desacelerar o processo de decomposição. A proporção de cada gás em atmosferas mistas é considerada para calcular o modificador de decomposição. As seguintes taxas se aplicam a todos os alimentos:

> {GAS:Oxygen} x 1,3  
> {GAS:Nitrogen} x 0,6  
> {GAS:CarbonDioxide} x 0,8  
> {GAS:Volatiles} x 1  
> {GAS:Pollutant} x 3  
> {GAS:NitrousOxide} x 1,5  
> {GAS:Water} x 2  
> Vácuo – veja PRESSÃO (acima).
	  </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>Sede + Hidratação</Title>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>Um Stationeer comum precisa beber água regularmente. No entanto, regulamentos de saúde e segurança da {LINK:ODA;ODA} — obscuros e possivelmente equivocados — há muito negam aos Stationeers o direito a mecanismos de hidratação no traje. Assim, eles precisam fazer pausas regulares para beber água, abrindo o capacete. Fazer isso em um ambiente despressurizado não é recomendado.

Com que frequência beber? Isso depende do seu nível de dificuldade, do calor do planeta e de quanto você gosta de se movimentar.

A água pode vir em várias formas. Pelo menos uma {THING:ItemWaterBottle} é fornecida como parte das rações dos Stationeers ao aterrissarem em novos planetas, com mais disponíveis nas caixas do módulo de pouso. Essas garrafas podem ser recarregadas usando um {THING:ItemWaterBottleFiller}, que deve estar conectado a uma rede de encanamento de líquidos. Essa rede, por sua vez, pode ser abastecida com um {THING:StructureIceCrusher}, usando uma fonte adequada de gelo.

A taxa de sede pode ser ajustada no menu principal de configurações, por meio do controle deslizante de Fome/Hidratação.
	  </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Trajes EVA</Title>
	  <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
	  <Text>Seu traje espacial fornece uma atmosfera portátil, com configurações ajustáveis de pressão e controle de temperatura (ar-condicionado), além de um sistema de alerta que o avisará caso a atmosfera interna do traje se torne perigosa. Ele funciona em conjunto com um capacete apropriado, além de cilindros de gás e filtros inseridos nos diversos compartimentos do traje. Esses componentes precisam ser trocados regularmente e também podem ser recarregados (ou esvaziados) usando um {THING:StructureSuitStorage}.

Existem diversos trajes, incluindo o {THING:ItemEvaSuit} e o mais resistente a pressão e temperatura, {THING:ItemHardSuit}.

As diversas leituras do traje aparecem no canto inferior direito da tela. Pressionar a tecla numérica apropriada (2) abrirá um painel mostrando seus compartimentos e configurações, que incluem:

- Ar-condicionado Ligado / Desligado (controle de temperatura)
- Filtros Ligados / Desligados
- Ar Ligado / Desligado
- Aumentar / Reduzir Pressão (intervalo de 0kPA a 202kPa, ou 0–2 atmosferas terrestres)
- Aumentar / Reduzir Temperatura (intervalo de 0°C a 60°C)

O traje contém de 6 a 8 compartimentos:
- Cilindro de ar (x1) – insira um cilindro ou cilindro inteligente com mistura respirável, como {GAS:Oxygen} ou {GAS:Nitrogen}/{GAS:Oxygen} 35/65.
- Cilindro de resíduos (x1) – coleta os gases removidos pelos filtros
- Suporte de vida (x1) – comporta uma bateria, que alimenta o A/C, luzes, etc.
- Filtro de Gases (x3) – requer pelo menos um {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} (se for humano), dependendo da sua mistura respirável. O {THING:ItemHardSuit} possui 4 slots de filtro.
- IC – apenas no {THING:ItemHardSuit}.

**Pressão:** deve ser ajustada entre 50–100 kPa (0,5 a 1 atmosfera terrestre). Humanos no jogo toleram até ~250kPa e podem sobreviver até ~300kPa.

**Temperatura:** normalmente ajustada entre 18–21°C. Humanos no jogo preferem 10–29°C, toleram 0–39°C e sobrevivem até cerca de 49°C. Em temperaturas mais altas, o A/C consumirá mais bateria para manter a temperatura interna.

**Filtros:** o filtro padrão é o de {GAS:CarbonDioxide}, que captura o gás gerado pelos humanos ao respirar. Se não estiver usando 100% de {GAS:Oxygen}, adicione filtros adicionais — por exemplo, se a mistura for 25% {GAS:Oxygen} + 75% {GAS:Nitrogen}, o nitrogênio se acumulará no traje com o tempo e poderá causar sufocamento, a menos que haja um filtro de nitrogênio. Se tiver os filtros e o gás respirável corretos, mas ainda estiver com problemas, use a função "Liberar" no capacete espacial. Alertas de oxigênio baixo/crítico soarão quando os filtros pararem de funcionar.

Se o traje for danificado, pode ser remendado segurando uma fita adesiva na mão e usando o botão de "ativar".
	  </Text>
    </StationpediaPage>


  </HelpPage>
</Language>
